<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Homes on State of The R</title>
    <link>/home/</link>
    <description>Recent content in Homes on State of The R</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018 State of the R</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/home/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>State of The R</title>
      <link>/home/hero/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/home/hero/</guid>
      <description>Groupe de chercheurs et d&amp;rsquo;ingénieurs se réunissant pour approfondir leur savoir-faire, perfectionner la diffusion de leurs méthodes statistiques et échanger autour des dernières innovations de R et Rstudio. en savoir plus
 groupe github  slack
 liste de diffusion-- </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Organisation</title>
      <link>/home/organisation/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/home/organisation/</guid>
      <description>Fonctionnement des ateliers participatifs Le groupe se réunit à AgroParisTech au cours d&amp;rsquo;ateliers mensuels de 3 heures autour d&amp;rsquo;un thème prédéfini. Chaque atelier est animé par quelques membres (généralement deux ou trois) qui se chargent de présenter les enjeux du thème, fournir le bagage méthodologique nécessaire, et proposer des travaux pratiques.
Nous pensons qu&amp;rsquo;il est important que l&amp;rsquo;ensemble des participants s&amp;rsquo;investissent dans l&amp;rsquo;animation pour préserver l&amp;rsquo;esprit des ateliers. Les places sont donc limitées à une trentaine par séance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers à venir</title>
      <link>/home/upcoming_workshops/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/home/upcoming_workshops/</guid>
      <description> La plupart des ateliers ont lieu dans la salle ACTIA à AgroParisTech.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers passés</title>
      <link>/home/past_workshops/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/home/past_workshops/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bootcamp</title>
      <link>/home/bootcamp/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/home/bootcamp/</guid>
      <description>Dans le même esprit que les ateliers mensuels, les bootcamp Finist&amp;rsquo;R &amp;copy; sont des ateliers d&amp;rsquo;une semaine que nous avons organisés en 2017 et 2018 à Roscoff et à Beg-Meil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>À propos</title>
      <link>/home/about/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>/home/about/</guid>
      <description>À propos Les participants à State of the R sont issus de la recherche académique en statistique et dans des disciplines connexes (machine learning, optimisation, analyse numérique). Nous concourons dans notre quotidien au développement de nouvelles méthodes d&amp;rsquo;analyse de données, en nous appuyant sur des outils informatiques et de data science issus de la communauté de recherche académique et des grands acteurs du numériques. Notre position de chercheur(es) en statistique nous impose une veille constante sur les innovations et l&amp;rsquo;évolution permanente des outils offerts par la communauté (R, Python, Julia, TensorFlow, calcul GPU, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>